「匪情研究」前世今生｜習上台後大陸研究好難做 台學者為香港失自由感沉痛

「匪情研究」前世今生｜習上台後大陸研究好難做 台學者為香港失自由感沉痛

王信賢又謂，不只台灣，甚至西方社會對中國大陸的掌握，都變得越來越困難。而大陸對台灣，從傳統的「統戰」，發展至近年的「認知作戰」（cognitive warfare），透過發放真假難辨的訊息，擾亂民心、製造紛亂，王信賢覺得北京的「作戰」對象，其實不限於台灣，同時包括南韓、日本、美國及澳洲等地方。他說：「那我覺得，台灣在這個部份（大陸的認知作戰）應該已是比較習慣，畢竟並非這幾年的事，其實這種互動，兩岸從1949年開始已存在。台灣政府及人民對大陸的防範，都有一點警覺性。」

對於香港選舉制度被北京「閹割」後，又要面對大陸在教育等方面全方位意識形態操控，王信賢並不樂觀。「北京現在的做法是另起爐灶，要打掉重練，它要從頭抓起，比現在年輕人更年輕的一代，要從頭做起。」他續說：「除非你移民他國，對於曾經參與反送中這一代年輕人，從台灣人的角度來說，北京做法或會更嚴格......講起來，也有點沉痛。」

砍掉重練

研究習近平好簡單，佢目標就係超越毛澤東，做21世紀嘅秦皇漢武

(有圖) 今日有班小學生係到重演831

由2000年雙非案，刻意留下法律漏洞唔解決，到2003年689自由行導致衝關漏洞，到2009年IANG暴增，呢代人要被換血，係由佢小學生，甚至只係精子一刻就已經被決定，有冇反送中係冇分別，關鍵係支共上至政權，下至十三億人都係妒忌貪婪香港人既成就，要鵲巢鳩占，要踩死原來存在既人

毒果去到2014年咪又係反本土
今日講被換血係咪貓哭老鼠

整某啲政策, 令香港人生育意願下降

其實我想講一樣野
台灣學者係唔會察覺支共換血香港呢啲細節政策，係一早潛伏左
唔好以為你唔平反六四、唔佔中、唔反送中、唔爭取普選就平安
支共同支那人係一樣，妒忌與貪婪香港人既一切成就
係一切問題既源頭